<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog: Marmita de Redon</title><link>https://blog.marmita.pt/pt/</link><description>Recent content on Blog: Marmita de Redon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-en</language><copyright>Copyright © 2020, Marmita de Redon.</copyright><lastBuildDate>Sat, 26 Dec 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.marmita.pt/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Podcast a custo zero (o que é essencial)</title><link>https://blog.marmita.pt/pt/post/1-essentials/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.marmita.pt/pt/post/1-essentials/</guid><description>&amp;raquo; Mas afinal o que é um podcast? &amp;laquo;
Tecnicamente, é apenas uma lista de ficheiros audio, listados num feed RSS.
Mas talvez esta seja uma visão demasiado simplificada da tecnologia.
Aqui fica uma breve análise dos pontos importantes a ver num podcast em 3 categorias: essenciais, recomendados e opcionais.
&amp;quot;Dog Looking at and Listening to a Phonograph&amp;rdquo; por Beverly &amp;amp; Pack está sob lincença CC BY 2.</description></item><item><title>Sobre este blog</title><link>https://blog.marmita.pt/pt/about/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.marmita.pt/pt/about/</guid><description>Este é um blog téncico sobre como foi produzido este podcast, desde produção/edição sonora, criação do site, tecnologias usadas e submissão no iTunes.
E também, como tudo isto pode ser feito sem qualquer custo.
Sobre o autor O meu nome é Tiago Carreira, sou profissional em DevOps e administração de sistemas. Sou interessado por tecnologia no geral, em particular o Open Source (código aberto).
Caso tenham alguma dúvida ou sugestão, podem entrar em contacto comigo nalguma destas plataformas:</description></item><item><title>Como fazer um podcast</title><link>https://blog.marmita.pt/pt/post/0-howtopodcast-intro/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.marmita.pt/pt/post/0-howtopodcast-intro/</guid><description>Já se perguntaram como se faz um podcast? Ou quanto custa? ou será que eu consigo fazer um podcast?
Esta é (será) uma série de artigos técnicos que visam analisar todo o trabalho de desenvolvimento de um podcast, desde a sua gravação até à publicação. Conta a história de como o podcast Marmita de Redon (um podcast português sobre os anos 90 e 2000) foi criado e publicado.
Essencialmente, estes artigos servem para responder à pergunta:</description></item></channel></rss>